<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gustavo Pereira]]></title><description><![CDATA[Software Developer]]></description><link>https://oguhpereira.com.br</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2020 03:18:54 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Estudar a zona de conforto ou sair do convencional]]></title><description><![CDATA[Neste post descrevo um desafio que me propus de sair um pouco da zona de conforto que eu diariamente estava estudando para outra tecnologia que não dominava.]]></description><link>https://oguhpereira.com.br/posts/estudar-a-zona-de-conforto-ou-sair-do-convencional</link><guid isPermaLink="false">https://oguhpereira.com.br/posts/estudar-a-zona-de-conforto-ou-sair-do-convencional</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 03:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/media/image-2.jpg&quot; alt=&quot;thumb&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2018, tive a experiência de desenvolver um sistema offline para uma amiga. Este sistema não era complexo, foi simplesmente um software para cadastrar professores, alunos, aulas e fazer avaliações físicas dos clientes da academia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido o baixo nível de complexidade busquei sair da “zona de conforto” e produzir em uma linguagem diferente das que eu já havia desenvolvido, algo novo que eu não conhecia. Como o software deveria funcionar somente offline, muitas pessoas me recomendaram utilizar o Windows Forms da Microsoft, pois era bem mais simples para criação de sistema desktop.
Seguindo o conselho de muitos, acabei de frente com visual studio e programando em C#. Foi uma experiencia incrível poder entender o básico de uma tecnologia que não trabalhava diariamente e realmente foi bem rápido a produção, cerca de 1 mês e meio já tinha um sistema funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porem meu PC deu problema no meu HD e tive de formatar a minha máquina.Por sorte eu estava utilizando o controle de versão, mas estava com tempo, então encarei como um recomeço e decidi iniciar o mesmo projeto na “zona de conforto” utilizando uma tecnologia que na época era nova, chamada de Electron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem duvidas meu ganho de produtividade aumentou, isso porque já tinha alguns trechos de códigos em Javascript e HTML, o que facilitou muito na hora de produzir. Mas mesmo trabalhando em um projeto que era “zona de conforto” acabei aprendendo e me divertindo com a produção.
Então compartilho com esse post, que de fato sair da zona de conforto é muito interessante para ampliarmos nossos horizontes e entendermos outras tecnologias, paradigmas, linguagens, frameworks…
Mas aperfeiçoar a sua zona de conforto também pode ser benéfico para você. Pois se você gosta da tecnologia não se preocupe que a atividade vai ser compensatória. Porém ambas devem de ser prazeroso e divertido, não podem ser chato e estressante&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>